<resources>
    <string name="app_name">Виртуальный музей</string>
    <string name="yes">Да</string>
    <string name="no">Нет</string>
    <string name="one">АО «Ангарский электролизный химический комбинат» (АО «АЭХК», входит в Топливную компанию Росатома «ТВЭЛ») - предприятие по производству обогащенного гексафторида урана, применяемого для изготовления ядерного топлива для атомных электростанций.
    </string>
    <string name="two">Топливная компания Росатома «ТВЭЛ» включает в себя предприятия по фабрикации ядерного топлива, конверсии и обогащению урана, производству стабильных изотопов, производству газовых центрифуг, а также научно-исследовательские и конструкторские организации. Является единственным поставщиком ядерного топлива для российских АЭС. Топливная компания Росатома «ТВЭЛ» обеспечивает ядерным топливом 76 энергетических реактора в 15 странах мира, исследовательские реакторы в восьми странах мира, а также транспортные реакторы российского атомного флота. Каждый шестой энергетический реактор в мире работает на топливе, изготовленном ТВЭЛ.</string>
    <string name="discr">1.	Постройка завода. Строился комбинат с 1957 в течении 20 лет. В 1957 был построен диффузионный завод, в 1977 получили красное знамя.
Была отдельная ТЭЦ на территории предприятия, которая обслуживала диффузионный завод, 2 процента от всей электроэнергии вырабатываемо в России шло на обеспечение работы завода. Потом построили химический завод, где делали сырьё для диффузионного завода. потом стали менять. Потом стали менять диффузионные машинки на газоцентрефужные.
</string>
    <string name="noimage">НЕТ КАРТИНКИ((((</string>
    <string name="discr2">2.	Это Центрифуга, она долго была засекречена в 1991 году впервые запустили каскад газовых центрифуг, совсем недавно центрифугу рассекретили и до сих пор является секретом, как она устроена внутри, но внешне можно показывать и даже рядом с ним фотографироваться, уникальная особенность
этой центрифуги в том, что во первых её полностью изготовили советские специалисты, во вторых стержень который идёт по центру центрифуги скорость его вращения 1500 метра в секунду, то есть космическая скорость, в которой уран разгоняется и происходит деление урана</string>
    <string name="discr3">3.	У нас раньше было 2 производства: разделительное и сублиматное. Сублиматное производство – привозили природный уран из шахт и делали из него фторид урана, это сырьё для обогащения. В 2013 году сублиматное производство было остановлено и стали использовать свои запасы, то есть когда у нас разделение было с помощью диффузии, оставался очень богатый обеднённый гексафторид урана, который хранился у нас в бочках. Мы стали извлекать от туда уран и снова его обогащать, то есть сейчас безотходное производство. Второе наше производство – это разделительный сублимат. Сейчас мы возродили химическое производство, но на его месте, мы открыли производство гидроксида лития, это литий «батарейного» качества. Единственное производство в России у нас. Так же промышленное производство на АЭХК планируется начать в 2024 году, пока что это экспериментальная установка.</string>
    <string name="discr4">4.    Виктор Фёдорович Новокшенов – это первый директор комбината. Под руководством Новокшенова были построены: комбинат с заводами по обогащению урана и производству гексафторида урана, Иркутская ТЭЦ-10. Для работников комбината был построен жилой городок со всеми необходимыми объектами социально-культурного назначения, ставший одним из красивейших и удобных для проживания районов Ангарска.
Виктор Фёдорович перевел комбинат на 5-дневную рабочую неделю, несмотря на запрет Москвы, за несколько лет до того, как это было сделано по всей стране – это говорит о его гражданской смелости и настойчивости в осуществление намеренной цели, умении видеть перспективу, что особенно ценно для руководителей такого масштаба.
</string>
    <string name="discr5">5.	Это наша галерея славы имени Виктора Федоровича Новокшенова, мы каждый год вывешиваем лучших работников комбината.</string>
    <string name="discr6">6.	Это головы наших героев социалистического труда, у нас их было двое Иван Сергеевич Моторный и Виктор Васильевич Ковальков. Монументы были сделаны известным ангарским скульптором Асауленко.</string>
    <string name="discr7">7.	В тяжёлое время 90-х годов, мы делали продукцию общепромышленного назначения – это вот такой молочный сепаратор.</string>
    <string name="discr8">8.	Когда мы работали на экспорт, наши изобретатели создали «Челнок А 1» и «Челнок А 2».  Это такие установки перелива обогащённого урана в жидком состоянии, обеспечившие возможность отгрузки продукции в международных контейнерах и осуществления, пробоотбора в соответствии с требованиями международных стандартов.</string>
    <string name="discr9">9.	Есть у нас на комбинате ещё одна наша гордость – это картинная галерея, она была собрана первым директором Виктором Фёдоровичем Новокшеновым. Находится она в закрытой части предприятия на разделительном заводе. Сегодня в галерее представлены около ста картин известных авторов, чьи произведения выставлены даже в Эрмитаже и Третьяковской галерее. Таким образом атомный комбинат стал хранителем больших ценностей.</string>
    <string name="discr10">10.	Благотворительностью мы активно занимаемся, каждый год на благотворительные цели тратим в порядке 6 млн рублей, а в год пандемии потратили около 20 млн рублей.
На протяжении многих лет АЭХК организует и проводит городской конкурс социальных проектов. На деньги комбината обустроены игровые площадки в детских садах, установлено спортивное оборудование во дворах и на школьных площадках, организованы новые творческие и театральные мастерские, проводятся десятки культурных и экологических мероприятий.
</string>
    <string name="discr11">11.	Лауреаты премии, кто получает премии за разные выдающиеся заслуги в течении года.</string>
    <string name="discr12">12.	Наши дозиметры занимали почти везде первые места, они были бытового плана и были в свободной продаже.</string>
</resources>
